百萬「沉默多數」上街 阻加泰隆尼亞獨立

【國際中心╱綜合外電報導】眼見加泰隆尼亞自治區可能宣布獨立，西班牙「沉默大多數」民眾昨天終於發聲，上百萬人在加泰隆尼亞首府巴塞隆納舉行反獨立遊行，呼籲獨派恢復理智。同時，西班牙總理拉侯伊透過媒體強硬放話，絕不容許加泰隆尼亞獨立，警告不排除收回當地自治權。

昨巴塞隆納市中心一片旗海，主辦單位估計，逾百萬人上街反獨立。示威者揮舞西班牙和加泰隆尼亞旗幟，高喊：「加泰隆尼亞萬歲！」、「西班牙萬歲！」、「加泰隆尼亞就是西班牙」等口號。有示威者怒吼，應把明天預定向加泰隆尼亞自治區議會發表演說、可能片面宣布獨立的自治區主席普第蒙特（Carles Puigdemont）關入大牢。

訴求「回歸理性」

上周日加泰隆尼亞舉行被認定為「違憲」的獨立公投，引爆西班牙數十年來最嚴重的憲政危機。過程中，中央政府派出阻止公投的軍警動用橡膠子彈、警棍等驅離等待投票的民眾，造成約900人受傷，隨著新聞畫面傳送，震驚國際社會。公投結果以9成票數過關，但投票率僅4成2。
隨著分裂危機加深，加泰隆尼亞主要反獨團體打出「夠了！讓我們回歸理性」訴求，號召這場統派最大規模遊行。44歲示威者馬可斯說：「我們或許沉默太久。現在看來是說話大聲的人就贏，所以我們必須提高分貝，大聲而清楚地說，我們不要獨立。」巴塞隆納居民裴瑞絲說：「我希望任何事都不要發生。加泰隆尼亞的損失將比西班牙更大，因為企業已經開始出走。我希望維持現狀。」

獨派痛批走路工

獨派則控遊行是由中央動員，用巴士把一車一車的人，從西班牙各地載來示威，根本是「殖民思維」遺毒，是「恐加泰隆尼亞症」。獨派民眾認為警察已成「政治化的工具」、「潛在的佔領勢力」，是來「接管加泰隆尼亞」的第一波軍隊。58歲居民亞斯利亞說：「這些警察就跟佛朗哥時代一樣，只是當年他們是騎在馬背上。」

愛西力

歐洲支那

同支那用既手段一模一樣

張融去撚左加泰?

生癌五毛

幫西出聲
西人西地

都係閪溶帶頭架

票你又唔投，投票結果決定哂先至蒲頭

有公投唔去發聲
宜家90%脫西班牙就出黎狗吠
低賤到

呢d劇情咁熟口面

全部驅逐返西班牙

on9 唔比人唔想獨立

大笑咗

呢個可以解釋到
因為中央政府話係違法公投, 支持統一根本唔會去

獨派則控遊行是由中央動員，用巴士把一車一車的人，從西班牙各地載來示威，根本是「殖民思維」遺毒，是「恐加泰隆尼亞症」。
有撚權投票咩
同香港一鳩樣，一車車廢老由深圳河另一邊車過來

民西聯 = 民主建西聯盟

“公投結果以9成票數過關，但投票率僅4成2。 “

咩叫僅4成2？篇報導邊間報館出？唔見佢講西班牙政府點打壓公投，D人冒生命危險都出黎投票，D消防員組人鏈保護民眾

上街「沉默多數」大多係由西班牙其他地方到加泰隆尼亞打工的外勞

公投就加泰人先投得, 上街就乜人都去得
有腦都知發生咩事

呢班人投左票未

珍西群組

幫西出聲

我淨係聯想到大陸人點樣反對港獨

係都叫愛加力啦
幫加出聲
加人加地

戇鳩

愛加力

西班牙政府一早講明個公投係違憲，咁支持留西嘅人點會去投票

加泰人佔西係直插西班牙心臟
搞到大肚婆去唔到醫院，消防車去唔到救人

痴線我差D以為係樓主改反港獨新聞

獨派則控遊行是由中央動員，用巴士把一車一車的人，從西班牙各地載來示威

咁熟口面

同五區公投一樣玩法

又一條傻仔r水吹

美欺：佔領巴塞 正式啟動

自古以來，加泰隆尼亞都係西班牙一部分，兩者不可分割
討論加獨係違反西本法嘅，請大家唔好以身試西法

重要有票箱比西班牙政府搶走左

和平理性非暴力民主

冇錯，改呢啲名根本戇鳩

仆你個街，原本係台灣蘋果

人地有冇錢出黎遊行？
出來表達自己意見
咁都要比你地班講獨派屌佢地做愛加力？

愛加泰力

建制派當年(2010)都杯葛五區公投

你又知冇?

愛港力歐洲版

天下烏鴉一樣黒

關咩事，750萬人口，9成人支持獨立，都係得200萬左右想獨立，的確唔係多數喎，連登仔一提加泰獨立就上撚晒腦。

2014公投投票率咪又係4成。

成百萬人呀
西班牙有鬼錢

搞獨立嗰班成日以為自己大多數架啦

平時西班牙大選投票率都係得6成
加多2成反對獨立
支持獨立都係大比數

應該係愛加力
幫加出聲、加人加地啵

講清楚d，係9成合資格投票既人，支持獨立，唔好話咩，認清現實港獨係香港都係少數啦，加泰反獨立既人係多數唔出奇

750*0.9*0.42點計到200萬左右？

750 萬既9成係200 萬左右，連登數神

再4成

愛港力

有無x無赥?

歷史總是特別相似

Captv 條片

含撚啦波狗
而家公投有唔比你投票？

投=增加公投認受性,認為公投違憲既人投都唔會去投

我諗香港都會一樣 好似d英國人投脫歐咁
無論結果係點實有一大班人後悔/唔滿意

笑撚死我，咪解釋返係九成合資格投票人想獨立囉，200/750 係咪大多數啊？

上撚晒腦，反加泰獨立既，兵凶戰危，果日會唔會出黎投票啊，590萬人合資格，4成2投票率，9成人支持獨立，200萬人仲叫多數，更何況成個公投無設通過最低門檻，條數有無水份，真係不得而知。

外判咗俾支那管理呀？

35萬寫到100萬

37.8%up選民投獨立
比你75%投票率都要輸啦

百萬人反對
啫係600萬人支持啦

西班牙廢老：搞獨立嗰啲人肯定收咗美國佬錢喺度搞搞震

7.5m 咁幾多選民
香港都係得300幾萬選民

On99
你都識講得590萬人合資格
咁你分母用750萬把撚

愛加力先岩囉

犯除：加泰隆尼亞人唔中意西班牙，可以選擇離開

潮吹辣妹陳淨心

公投決定自治區獨立，同選自治政府一樣?真係弱撚智

笑撚死人咩，屌將加泰自治區投射晒落香港度，成地精啦

你都on99
下列人士有權在全民投票中投票：

擁有加泰羅尼亞地區政治權利的人，在投票當天是18歲以上，沒有任何法律剝奪投票權和選民權利的情況。
目前居住在加泰羅尼亞，最後也居住在加泰羅尼亞的加泰羅尼亞人符合所有法律要求，並正式申請參加投票

仲係幼稚園玩緊手指果班bb仔一定都反對獨立
柒左就潛啦仲兜

蘇獨公投

Results
Votes %
Yes 1,617,989 44.70%
No 2,001,926 55.30%
Valid votes 3,619,915 99.91%
Invalid or blank votes 3,429 0.09%
Total votes 3,623,344 100.00%
Registered voters/turnout 4,283,392 84.59%

The normal voting age was reduced from 18 to 16 for the referendum, as it was SNP policy to reduce the voting age for all elections in Scotland.[15][34][35] The move was supported by Labour, the Liberal Democrats and the Scottish Greens.[36][37]
蘇獨公投由18歲降到16歲
但反對蘇獨既票都唔夠蘇格蘭人口一半
甚至連登記選民既一半都無
反對蘇獨既一定係少數

上面隻鳩利斯馬

公投不合法，守法的西班牙加泰人點可以參與呢種非法的公投？

借問聲百期沉默嘅有冇一百人

又一隻五毛

同樣招數

咁你咪即係講左個重點，根本有人係無能力投票/無參加投票，一旦獨立就已經被代表，強行決定左自治區未來囉，咁係咪目前人口計啊。

更何況最初個爭議點係，200萬人想獨立係咪多數，半數都未到啦，點多數啊。係連登以事論事係咪咁難。

呢個係事實

呢班友唔知收幾錢

仲拎住4成2投票率係到嘈
都話沒收左77萬張投左嘅選票
果到加埋已投選票，已經過半啦
夠認受性未啊

大佬啊，今次係獨立公投啊
唔係普通選舉啊，就算反對嘅都要表達意見啦
學你咁講，既然反獨佔「多數」，咁佢地點解唔出黎投啊？用公投話俾加泰人知反獨佔多數啦？

咪睇tvb睇上腦啦

出坦克碌豬未
D劇情熟口熟面

對於部份人黎講,呢個公投係違憲所以佢地唔參與,唔去增加呢個公投既認受性係好合理
就好似上年超級區議會選舉咁,好多高登仔(當時未有連登)話連泛民都唔會投,因為投=增加功能組別既認受性

佢地個版本應該係收俄佬錢搞搞震

已經望記左公投o個9成票

有生之年可以見到D咁相似既劇情

你不如改名做Typo啦

咁似 文西報 大西報

其實佢合理d，愛港力對應返愛加力etc
但叫愛西力好笑好多

但點解連依樣都要嘈一餐
討論返正題啦好嗎

咁跟公投結果，得幾十萬人反對，未過半數，姐係可以獨立

上面果d投票權定義有咩問題？好正常喎
邊個冇得投票？唔好同我講細路都要投

點被代表啊？痴線
你唔撚投票，係你自己放棄自己投票嘅政治權力
仲賴返公投有問題

咪睇tvb睇上腦啦好心

之前唔去投？

加泰快d學車臣打9西班牙啦

車臣仔打9俄仔幾型

名不正 言不順

有得投又唔投
分明係西政府安排人由其他城市去

戇鳩仔，你又知唔合資格嗰班全部反獨？
你同正苦邏輯一鳩樣喎

的確投票前民意都係四十幾比四十幾, 然後投票率四十二, 九成幾支持獨立, 咁推斷反對果四成幾就係冇投票果班都好合理.

西班牙脫歐時先叫愛西力囉

公投不合法例規矩,規矩都唔識學人講獨立.為反而反.

垃圾國家

用下腦，諗下到底公投決定自治區獨立，同去選自治區政府，究竟個分別有幾大先啦?

唔投票等於自己放棄投票權利? 中央政府一早話公投違反違憲，你反加泰獨立既仲會去投增強認受性? 等於係你眼中，民建聯搞既公投你會唔會參加?

乜鳩唔知出黎柒，抹精啦一地都係啦

加泰：who fucking cares \:o/

一想邏輯
無去遊行既大多數人支持獨立

加泰人當中有幾多成反對獨立？

明明有班人眼中個公投係違憲所以唔去投，費事增加公投認受性，班友係咁選擇性無視呢點跟住狂打稻草人

真係人多既未投票囉驚條毛咩

質疑下投票都唔得

咁依家建制派同藍絲自己搞個投票, 都4-5成人LA

跟住100% 投票人士通過23條立法同一國一制

上年本土派先有人屌投超級區議會(even係投泛民)=增加功能組別認受性
家下又轉口風話唔投係你自己既事唔好賴三賴四

只撐對自己有利既準則

話獨立違憲係一個國家對自己冇信心
英國上次幾有信心俾蘇格蘭公投

true

所以CC 台最柒就係果班盲撐盲反跟風小學雞

既然咁多人反對獨立點解西班牙唔自己搞個公投呢？

獨立公投同選自治政府主席，兩者都係自治區內選民去投，唔關區外人事，係內部事務，合選民資格就可以去登記做選民，然後投票

獨立公投，每個加泰人理應有義務投票，因為佢直接影響當地前途，
自治政府選舉同樣都決定領導當地嘅方向，間接影響當地前途，兩者嘅選民基礎都係一樣，即使獨立公投違反中央法律，但佢係國際法下，係合法選舉，每個地區民眾有權決定自己未來。

咁你既然話公投違憲，咁你就冇資格話公投冇認受性
你唔去投，又唔俾人去投，事後jer住數據話人唔夠認受性，同「公我贏，字你輸」有咩分別？

既然反獨立嘅人同支持獨立嘅人相若，點解唔去投票表達自己嘅立場？點解結果變成一面倒？
原因唔係中央政府宣稱公投違憲，叫人罷投
而係佢公投前嘅行為令反獨嘅人覺得政府太過份，寧願保持中立，甚至倒戈支持獨立

就算民建聯搞香港前途公投，我都一樣會去投
我知道如果連依樣少少樣都唔到，連自己意見都唔去表達
咁有咩意思

成個西班牙搞，加泰呢世都無得獨立

出去投票隨時俾人打到豬頭咁喎大哥.

原本兩邊人數差唔多，六四/五五分咁，
係西班牙搞埋d小動作惹人反感，
仲要投票果日出黎打鳩選民，
反獨嘅人都覺得太過火啦，有部分仲可能轉投支持陣營都唔定

反而你地瘋狂就4成2投票率（仲要係未計被搶選票）係到無限推論

所以有>4成2嘅投票率（其實過半）已經唔錯

佢哋又唔係加泰人
加泰獨立使撚佢哋加把口咩

你死喇你，講埋d cc台噴精唔啱聽既野，等畀人話係五毛狗啦由得佢地無視嗰班真係親西班牙既統一膠存在當加返d票箱就會100%投票率打下飛機咪幾好好地地阻住人ff真係好唔啱

獨立公投同選自治政府主席，兩者都係自治區內選民去投，唔關區外人事，係內部事務，合選民資格就可以去登記做選民，然後投票

獨立公投，每個加泰人理應有義務投票，因為佢直接影響當地前途，
自治政府選舉同樣都決定領導當地嘅方向，間接影響當地前途，兩者嘅選民基礎都係一樣，即使獨立公投違反中央法律，但佢係國際法下，係合法選舉，每個地區民眾有權決定自己未來。

咁你既然話公投違憲，咁你就冇資格話公投冇認受性
你唔去投，又唔俾人去投，事後jer住數據話人唔夠認受性，同「公我贏，字你輸」有咩分別？

既然反獨立嘅人同支持獨立嘅人相若，點解唔去投票表達自己嘅立場？點解結果變成一面倒？
原因唔係中央政府宣稱公投違憲，叫人罷投
而係佢公投前嘅行為令反獨嘅人覺得政府太過份，寧願保持中立，甚至倒戈支持獨立

就算民建聯搞香港前途公投，我都一樣會去投
我知道如果連依樣少少樣都唔到，連自己意見都唔去表達
咁有咩意思[/quote]
咁大段野就係講理應，資格論，推測原因同如果，講返d現實既客觀事實好唔好

呢個係你嘅睇法，但係明顯唔係連登嘅主流意見
連登仔連超級區議會都話要杯葛
仲話要參與民建聯搞嘅公投

廢老真係無分國界

回歸理性咁你嗰陣又唔投票

何君曉同藍絲4成人搞個反港獨投票
你又會去投？

呢個好笑

咁既然西班牙咁唔想人獨立，點解唔搞呢？
反對獨立既聲音唔係好強大既咩？

一個係選擇自己國家前途，一個係揀代議士
點解係都要將公投同立法會/區議會選舉比較呢？

有得投果時潛水
投撚完依樣果樣反對又乜乜柒柒
同英國脫歐果時一鳩樣

所以我唔明點解佢地咁拎黎比較
我暫時理解為民建聯都搞港獨公投先

杯葛某選舉降低佢認受性，呢個係連登一路都有嘅論調
個選舉係咩性質根本唔係重點

連乜鬼登仔
立法會選舉時有連登咩

杯葛某選舉降低佢認受性，呢個係連登一路都有嘅論調

同意，西班牙政府一早講左公投係非法，反加獨既人點會去投票

有d 人既邏輯真係好奇怪. 既然話支持獨立既人係少數, 點解西班牙要去打壓公投？ 好似當年Cameron 咁主動搞蘇獨公投擊破你勢力唔係更加名正言順咩？ 保守d 講, 就係西班牙根本無必勝既把握, 進取d 講就係西班牙心知自己唔單只係處於公投絕對劣勢, 而且承受唔起個後果

仲講乜沉默大多數. 英國公投脫歐後夠有班沉默大多數出黎鳩up 話反對, 但問題係民主社會下民意不可逆, 而遊戲規則係咁就要遵守. 你試下公投反獨立佔多數西班牙會唔會出黎話公投唔合憲

但連登仔只會跟風話係
永遠唔會思考

你就真係邏輯奇怪啦，每個政府都有佢地政治考慮，英國搞蘇獨公投係豪賭，同埋金馬倫係被迫搞公投

同埋你邏輯係，唔敢搞＝冇勝算？乜撚野推論黎

西班牙政研會

SPG報

個人支持加獨冇問題
但分析加獨唔該要獨立思考囉
全部留言take哂side討論黎做咩

政治考慮係咩？ 咪就係受唔起個後果, 西班牙從此失去一個最富裕既省份, 失去佔多數稅收既省份, 而呢個, 就係你口中既政治考慮

Cameron 豪賭當然係表現佢對英國統一既自信, 同時因為蘇格蘭根本同加泰既經濟地位不同, 但請問咩叫被迫搞？ 係咪保守黨黨內有人迫宮？

西班牙一向冇強烈既公投傳統，公投全部係無關獨立，相對英國七十年代已經有北愛公投。如果你係西班牙政府點會傻鳩到自己打開缺口，even你話西班牙搞獨立公投，要嬴你估好難？公投一向係講時機同宣傳
你係香港十一或者聽日搞公投，9成人反港獨都重得

同埋你理解錯誤. 我提出既論點係認為西班牙政府判斷公投無勝算, 所以堅持公投違憲, 而唔係用民主自決既方法, 用政治去解決政治問題, 唔係唔敢搞=無勝算, 亦即提出A=B 不等於提出B=A 既邏輯

你唔好見人咁啱贏咗鋪大嘅就覺得賭博一定賺先得架
講開Cameron，脫歐公投嗰鑊佢輸到底褲都冇添啦

好熟，成日見到

連登仔杯葛投票 = 正確, 降低佢認受性
反加獨杯葛投票 = 唔啱, 點解唔一早出黎投反對票

搬龍門搬門咁真係連登CC台最叻

公投係直接民主既表現, 就好比日揆提早解散國會一樣, 係試圖利用新既民意基礎去鞏固內閣管治. 議會重選當然同公投不同, 因為公投係投議題, 議會重選係投議員, 但兩者都係試圖用新既民意基礎去創造管治既合法性, 亦都係一般民主國家既管治手段

如果公投要講傳統, 咁人類根本永遠都唔配有投票. 加泰要求獨立唔係今日既事, 而西班牙政府係加泰搞公投前根本一直無正面面對呢個政治危機, 大膽d 講係唔敢面對, 如果公投前放更大自治權力畀自治政府, 或者公投根本唔需要發生.

你唔好搞錯, 我唔係西班牙人, 我根本無take 過加獨side. 我只係站在支持民主自決立場上, 認為唔尊重民意既政府就係懦夫, 由其是自稱係民主化既西班牙.

唔想獨立既人出黎遊行，連登仔就話人做馬、假既。點解唔比人唔想獨立

加人治加
高度自治

我尊重你企係民主自決立場上分析成件事，只係大家企係唔同角度分析。我企起西班牙政府立場上都唔代表我個人反加獨 唯一可以講既就係西班牙對政治智慧理解同英國理解唔一樣，西班牙都有EU support

西班牙咪就係覺得個後果太大, 又無把握咪唔賭

但係蘇獨/脫歐後英國會唔會陸沉或者末日？ 我認為唔會, 股票市場都覺得唔會, 不過要知個真相就唯有靜待其變

連登仔心果句：

因為加泰獨立成功 = 香港獨立有機會 = 連登仔可以洗牌再抽過

投票率4成2, 約三成票站被封，咁計落實際投票率都有五成啦，同平時大選嘅投票率相差一成左右，個公投嘅認受性應該係唔錯㗎喎

九成支持率計落，即係有幾四成五左右加泰人支持啦，即使當有投大選嘅人出返嚟投，而且全部反對加獨，咁都係一成五表明反對啫，至於無投嗰啲根本唔可以當佢有stand啦，如果唔係就會犯False Dichotomy嘅Logical Fallacy

加泰青年協會

係囉，好多原因，可能覺得勝算唔夠高，可能純粹覺得利潤太低唔值得博，唔一定係因為覺得輸硬。所以唔可以話「西班牙打壓公投」就證明「加獨派佔多數」

good point, 根本有4成人點都唔出黎投，咁平日個d 選舉又係非法所以杯葛？

無投票既人如果係投票後出黎9up, 話唔尊重佢民意, 根本就係佢自己無尊重過成個民主遊戲. 如果獨立既人係少數, 自治政府唔會企到咁硬話要獨立, 50/50 既話仲叫獨立, 成個政權都唔會有合法性啦, 真係搞gag 咩

總之有人出黎遊行就收左錢
滿意未?

西政府有幾多維穩費？

我就係覺得如果真係反獨嘅，當日就要搞遊行/出嚟投反對票啦，到完左公投先嚟搞，完全唔尊重直接民主

其實係唔明白唔夠高投票率個point 點stand 姐，唔係講遊行問題。如支持統一，下一次未唔好交稅比自治政府未得。令佢無法管治就ok
你咁樣避開個問題無意義wor

講到咁易
咁你又唔試下唔交稅令港共無法管治?

其實加泰議會入邊獨立派議席唔過半…

咁你話silent majority 嗎，如果有過本人唔交稅佢都錢出糧個政府好勁

黃絲都一半la
你叫大家出黎唔交稅去迫政府比真普選ok?

新民意基礎>舊民意基礎, 如果唔係日本都唔會不停解散國會重選, 假設佢真係獨立既話到時議會一定要重選, 到時就知

香港唔同，你叫到而中國又唔借錢比香港keep running 有機會啊。
西班牙你唔交稅可能有中央政府保你

這群人和中国人一個德性，輸了選舉或公投(甚至是不敢參與，即使那些口說支持民主的)，就聚集輸家們(甚至是包括其他地方的，例如中国就是全中国13億人)跑出來說自己是"沉默的大多數"，然後就要求推翻結果，要一切都按自己喜歡的方向走才行，不然就說公投、選舉都是違法的、不民主的，嗶嚦啪啦。
還是人類的話，BE A GROWN MAN，不要輸打嬴要，好不好，不然就別裝現代人，別裝理性，別裝文明，既然事實上到頭來還是原始人，就拿起你的刀，你的槍，用你的強權去壓迫所有不順從的人，那就所有事都按你意願走囉(如果你沒有被反抗殺死的話，不過死是活該)

冇用架，班友好似錄音機咁繼續放大[唔去投=輸]呢個point

既然西班牙覺得自己勝算唔夠高，咁又話反對獨立嗰班係沉默多數？

如果公投落敗個代價太大，咁90%勝算都可以叫唔夠高

則係等於港共一路唔比港獨公投，唔通又證明佢買港獨派怕咩？ 你同我都知而家港獨派佔三成都唔知有冇

你係咪on9
38.5%登記選民支持獨立 未計比人沒收選票果啲人
比你投票率去到接近77%都會獨派多數
咁有代表性未?
你要計總人口 反對蘇獨都唔夠蘇格蘭人口一半啊
On99 解釋到點解幼稚園細路無得投票但都比你當反對獨立未?

由得班友spin
支持獨立既佔加泰選民38.46%
即係你投票率去到接近76.9%獨派都係一定贏
76.9%夠唔夠認受性?
蘇獨公投都係84.59%投票率
反獨立既票都係唔夠總選民一半

我好想知呢個世界有邊次公投/選舉係不限年齡
上至人瑞 下至剛剛產房出世既都有票投？
民主選舉總有一啲人係無票投 要比人代表

Fyi
英國脫歐公投得72.21%投票率
Leave vote佔總選民37.44% only

公投之後都好似唔多見加泰境內嘅愛西力反獨立

支那新定義: 靠搶奪富裕殖民地維生既生番國家

想知你係點得出77%依個數字出嚟?